# RSS API SERVER


##Сервис для рассылки сообщений

Для того чтобы запустить эти файлы на своем сервере необходимо установить библиотеки из файла requirements.txt, поднять базу данных postgresql и внести данные для доступа в файл data_auth.txt в формате "адрес пользователь пароль название_базы порт". После этого нужно запустить файл api.py и файл main.py.

##Инструкция по командам API

Чтобы использовать функционал нужно отправлять запросы на сервер.

Базовое доменное имя это адрес сервера с портом 5000. Например в локально сети это будет http://127.0.0.1:5000/

После этого можно вводить нужные команды:

/add_client/<phone_client>/<teg_client>/<time_zone> - добавить нового клиента, атрибуты: номер телефона, тег (если несколько, то через запятую), часовой пояс.
в ответ придет id записи в базе

/update_client/<id_client>/<phone_client>/<teg_client>/<time_zone> - обновить запись о клиенте, атрибуты: id клиента, номер телефона, тег (если несколько, то через запятую), часовой пояс.

/delete_client/<id_client> - удалить запись о клиенте, атрибуты: id клиента

/add_rss/<time_start>/<time_stop>/<filter_tag>/<filter_code>/<message> - добавить новую рассылку, атрибуты: время начала (timestamp), время окончания (timestamp), фильтр по тегам (если несколько то через запятую), фильтр по коду оператора (если несколько то через запятую), сообщение для рассылки (просто текст без ковычек).
в ответ придет id рассылки.

/update_rss/<id_rss>/<time_start>/<time_stop>/<filter_tag>/<filter_code>/<message> - обновить рассылку, атрибуты: id рассылки, время начала (timestamp), время окончания (timestamp), фильтр по тегам (если несколько то через запятую), фильтр по коду оператора (если несколько то через запятую), сообщение для рассылки (просто текст без ковычек).
в ответ придет id обновленной рассылки.

/delete_rss/<id_rss> - удалить рассылку, атрибуты: id рассылки.

/active_rss - выводит список id активных рассылок

/get_stat_rss/<id_rss> - выводит статистику по конкретной рассылке, атрибуты: id рассылки.

/get_stat_rss - выводит общую статистику по всем рассылкам

/get_msg - выводит список сообщений в базе с их id и текстом










